<resources>
    <string name="app_name">MIEM</string>
    <string name="lab1">Лаборатория была организована в августе 2012 года.\nЗаведующий лабораторией: Овчинников Александр Алексеевич\nОсновными направлениями деятельности лаборатории являются исследования и разработки в области:\n- использования Интернет-ресурсов в образовательном процессе;\n- создания электронных образовательных ресурсов нового поколения;\n- современных систем дистанционного обучения;\n- автоматизированных систем мониторинга территориально распределенных объектов;\n- WEB-ГИС;\n- современных аппаратно-программных средств, интерактивного, мультимедийного и прочего периферийного оборудования для образовательного учебного процесса;\n- разработки современных аппаратно-программных комплексов для создания поддержки и развития Интернет-ресурсов;\n- основных методов защиты Интернет ресурсов от несанкционированного доступа и DDoS атак.</string>
    <string name="zaliv">Строгинский залив имеет статус особо охраняемой природной территории как составная часть парка «Москворецкий». Территория получила своё название по находившемуся на ней селу Строгино, вошедшему в 1960-х годах в состав Москвы.\nСтрогинский затон был создан искусственно — это песчаный карьер округлой формы, выкопанный в 1930-е годы заключёнными ГУЛАГа, переброшенными в Москву с Беломорско-Балтийского канала. Пойма была частью системы канала Москва—Волга, вскоре туда пустили воду из Карамышевского водохранилища.\nПосле вхождения в городскую черту территория Строгинской поймы стала популярным местом отдыха горожан из-за экологической чистоты и удобной пешей доступности от метро и жилых районов.</string>
    <string name="movement">Забавно, но наша история началась с Посвята. Ну, так уж вышло, что именно вокруг него постепенно объединялись мыслящие на одной волне люди. В 2017 году мы, собственно, кураторы и старшекурсники МИЭМа, решили сделать фрешменам такое посвящение в студенты, которого не было ни у нас, ни у других. Примерно 40 человек объединились и приступили к реализации своих смелых идей: мы хотели вывезти на сутки около 300 людей (!) в отель, с трансфером туда-обратно, с питанием, и сделать бомбическую программу: тусу, стилизованную под 90-ые, фотозону, подарить памятные мелочи, стикеры. Для того, чтобы заинтриговать заманить перваков, мы сняли тизер, который набрал почти 80к просмотров за счёт репоста в группе Макса Коржа. Было очень приятно получить гору благодарностей за нашу работу, ведь это было настолько же интересно, насколько и сложно. Выхлоп был - активные перваки организовали для нас в ответку чудесный Антипосвят в коттедже в стиле «Назад в будущее», а отношение к посвятам сменилось на положительное. Эти ребята стали костяком нашего коллектива.\n\nГоворят, что у нас на факультете лучшие посвяты - к нам просятся в гости и завидуют люди с других направлений и университетов. Это результат неизмеримой, бесконечной любви к своему делу, плюс бессонных ночей, плюс грамотной работы с коллективом, тимбилдинга и, что уж скрывать, валерьянки. Но оно того совершенно точно стоило - это правда незабываемые воспоминания, которые греют душу каждому организатору и, предполагается, гостю.</string>
    <string name="lab2">Невероятный рост вычислительных возможностей был одним из прорывных направлений развития с середины XX века, во многом определившим то, каким является мир сейчас и в обозримом будущем. Первой областью исследований в начале 1960-x стало математическое моделирование. И по сей день повышение мощности суперкомпьютеров диктуется, в первую очередь, нуждами этого направления. Появилось огромное число программного обеспечения, ориентированного на задачи наук о материалах, химии, биологии, баз данных и различных инженерных отраслей. Интерес к суперкомпьютерным вычислениям появился в социальных и даже гуманитарных науках. Суперкомпьютеры позволяют применять математические методы для задач всё большего уровня сложности, используя всё менее упрощённые модели с все возрастающей точностью и уровнем реалистичности. Большие успехи сулит существенное улучшение существующих атомистических моделей материалов для решения таких физико-химических задач, как предсказание атомной структуры, энергии и реакционной способности материалов, включая наноматериалы. Атомистические модели незаменимы в молекулярной биологии как инструмент исследования молекулярных механизмов жизненных процессов. Раскрытие всего потенциала появляющихся суперкомпьютерных возможностей, а также обучение будущего поколения исследователей и инженеров в этой области науки и техники требует сотрудничества специалистов различных областей и является основной задачей лаборатории.</string>
    <string name="dep1">Департамент прикладной математики создан в 2015 году на базе факультета прикладной математики и кибернетики МИЭМ. За 50-летнюю историю факультета сложились признанные научные школы по ключевым направлениям развития прикладной математики и информатики. Преподаватели и сотрудники департамента участвуют в реализации образовательных программ «Прикладная математика» (бакалавриат) и «Компьютерная безопасность» (специалитет). На базе проводимых научных исследований в области разработки систем управления и обработки информации, а также современных методов математического и компьютерного моделирования ведущими учеными департамента реализуются магистерские программы «Системы управления и обработки информации в инженерии», «Математические методы моделирования и компьютерные технологии» и  «Суперкомпьютерное моделирование в науке и инженерии».</string>
    <string name="lab4">Начальник лаборатории: Саенко Владимир Степанович\nЦели лаборатории:\n- Проведение научно-исследовательских и опытно-конструкторских работ, внедрение их результатов на предприятиях Федерального космического агентства РФ.\n- Внедрение результатов НИР и инновационной деятельности в учебный процесс МИЭМ НИУ ВШЭ.\nЗадачи лаборатории:\n- Разработка и исследование диэлектрических материалов внешней поверхности космических аппаратов, обеспечивающих пониженные уровни электризации.\n- Разработка методов и средств эффективной электромагнитной защиты электронных средств от мощных сверхкоротких электромагнитных импульсов и микроволн.\n- Проведение испытаний космических аппаратов и их бортовой радиоэлектронной аппаратуры на помехозащищенность к воздействию электростатических разрядов.\n- Отработка алгоритмов ориентации и стабилизации малых космических аппаратов.</string>
    <string name="lab3">Заведующий лабораторией: Хоров Евгений Михайлович\nЛаборатория телекоммуникационных систем проводит исследования и разработки, а также оказывает консалтинговые услуги в области перспективных технологий связи с акцентом на беспроводные сети. Сотрудники лаборатории обладают успешным опытом проведения прорывных НИР, как в рамках государственных программ, так и в рамках международного сотрудничества с ведущими исследовательскими центрами в области телекоммуникаций. Коллектив лаборатории успешно выполнил ряд проектов по заказу крупнейших производителей телекоммуникационного оборудования, таких как Huawei, Quantenna Communications и др. Сотрудники лаборатории обладают высоким уровнем компетенций по многим аспектам систем связи, включая сигнально-кодовые конструкции, множественный доступ, сетевые протоколы и их кросс-уровневое взаимодействие, направленное на повышение качества обслуживания пользователей, неоднократно выступали в роли приглашенных экспертов в области беспроводных технологий, а также принимали участие в разработке дорожных карт развития телекоммуникационных технологий в России.</string>
    <string name="code">"Найти ошибки в коде и вписать (только!) исправленные строки, разделенные пробелами (считать, что в названии переменных оибок нет; пробелы и обозначения сохранять, как в образце):\nПропустите первые два элемента диапазона и выведите только четные из следующих трех:\nauto it = std::cbegin(v);\nstd::advance(it, 2);\nauto ix = 0;\nwhile (it != std::cend(v) || ix++ &lt; 3){\nif (is_even(*it))\nprint_elem(it);\nit++;}"</string>
    <string name="task">1->7\nAll = 12</string>
    <string name="finish">Поздравляю! Вы дошли до конца!\n\nИскренне надеюсь, что Вам было интересно и Вы узнали много нового о МИЭМе.\nТеперь вы можете свободно перемещаться по зданию, чтобы хорошенько его рассмотреть. Приятного времяпрепровождения!</string>
    <string name="dep3">Департамент компьютерной инженерии создан в 2015 г. в результате объединения кафедр «Информационно-коммуникационные технологии», «Вычислительные системы и сети», «Информационные технологии и автоматизированные системы» и базовой кафедры «Информационно-аналитических систем – ЕС-лизинг» факультета информационных технологий и вычислительной техники МИЭМ НИУ ВШЭ. Преподаватели департамента участвуют в подготовке бакалавров, магистров и аспирантов для самых востребованных и приоритетных направлений развития науки, технологий и техники в России, в частности: «Информатика и вычислительная техника» (бакалавриат), «Компьютерные системы и сети" (магистратура).</string>
    <string name="turnir">2 декабря 2019 года в МИЭМ состоялись финальные игры Кубка директора МИЭМ НИУ ВШЭ по настольному теннису. В соревновании участвовали студенты бакалавриата, магистратуры и сотрудники института. Соревнование состояло из двух этапов – отборочных игр и финальной стадии, где были представлены лучшие игроки образовательных программ бакалавриата и сборной команды магистратуры, аспирантуры и сотрудников. Директор МИЭМ НИУ ВШЭ Евгений Крук, награждая финалистов, отметил: «Мы постараемся сделать всё, чтобы подобных соревнований в нашем институте было как можно больше!». А председатель спортивного комитета МИЭМ НИУ ВШЭ Сергей Аксенов предложил уже летом провести турнир по борьбе. Поздравляем победителей и призеров турнира</string>
    <string name="history">История МИЭМ отсчитывается с 1962 года. 21 апреля вышло постановление ЦК и Совмина СССР «О развитии радиоэлектроники в стране», одним из пунктов которого было создание Московского института электронного машиностроения. На три дневных факультета - электровакуумного и полупроводникового машиностроения, автоматики и вычислительной техники, радиотехнический – были набраны студенты вплоть до четвертого курса. МИЭМ готовил кадры для нужд самых передовых предприятий тех лет – так называемой «девятки» (9 оборонных отраслей ВПК), и его особенностью с первых дней работы стала усиленная математическая подготовка. В 1968 году был открыт четвертый факультет - прикладной математики, первый факультет в стране, выпускающий инженеров-математиков. Позже такие факультеты появились в МГУ, МФТИ, МИФИ. До 1987 года институтом руководил Евгений Арменский, а вторым ректором стал проректор по научной работе Александр Тихонов. С 28 февраля по 30 сентября 1998 года он был министром общего и профессионального образования РФ, но продолжал преподавать в МИЭМ, а на постоянную работу вернулся сюда в 2012 году, после присоединения к ВШЭ, в качестве директора и научного руководителя. В 1993 году Московский институт электронного машиностроения был переименован в Московский институт электроники и математики, сохранив аббревиатуру МИЭМ. Александр Тихонов ушел из жизни 9 декабря 2016 года. С МИЭМ была связана вся его жизнь: он сам окончил этот институт в 1972 году, а затем дважды был его руководителем. Ученый совет НИУ ВШЭ решил присвоить МИЭМ НИУ ВШЭ имя А.Н.Тихонова.</string>
    <string name="lab5">Руководитель лаборатории: Крук Евгений Аврамович\nЛаборатория призвана решить задачи создания современных киберфизических систем, включающих в себя как прикладные, так и прорывные задачи. В плоскости прикладных задач коллектив лаборатории специализируется на исследовании и разработке технологий Промышленного Интернета вещей, позволяющих достаточно оперативно наладить взаимодействие с индустрией, обеспечить целевые значения публикационных параметров, поставить профильные курсы для студентов в рамках как существующих, так и новых магистерских и аспирантских программ. В плоскости прорывных задач лаборатория проводит исследования области нанокоммуникаций, чрезвычайно важной области обеспечения взаимодействия существующих и будущих киберфизических устройств и нано-вещей, размер которых измеряется в нанометрах.</string>
    <string name="dep2">Департамент электронной инженерии создан в 2015 году. В научной деятельности мы ориентированы на поиск наиболее эффективных инженерных решений в области электроники и наноэлектроники, физики конденсированного состояния, инфокоммуникационных устройств и систем связи, интеллектуального управления техническими системами. Мы участвуем в реализации образовательных программ для приоритетных направлений развития науки, технологий и техники в России: «Инфокоммуникационные технологии и системы связи» (бакалавриат), «Инжиниринг в электронике» и «Прикладная физика» (магистратура).</string>
    <string name="lab6">Заведующий лабораторией: Арутюнов Константин Юрьевич\nГлавным научным направлением Научно-учебной лаборатории квантовой наноэлектроники (НУЛ КНЭ) является исследование фундаментальных вопросов макроскопической квантовой когерентности и неравновесных квантовых процессов.\n- Разработка научно-технологических основ получения и изготовления новых наноструктурированных материалов и квантовых наноэлектронных систем.\n- Разработка научно-технических основ микроскопического и структурного анализа наноструктурированных наноматериалов и квантовых наноэлектронных систем пониженной размерности.\n- Разработка научно-технических основ исследований транспортных характеристик низкоразмерных квантовых наноэлектронных систем пониженной размерности при низких и сверхнизких температурах.\n- Разработка теоретических моделей, описывающих транспортные характеристики низкоразмерных квантовых наноэлектронных систем пониженной размерности.\n- Разработка рекомендаций по созданию конкурентоспособной продукции, услуг и использованию результатов проведенных исследований.</string>
</resources>
